本港第3季金融帳資金淨流出1635億元

大家信唔信冇走資呢? 我就走晒喇

政府數據顯示，第3季經常帳盈餘744億港元，非儲備性質的金融資產淨流出1635億元，當中，主要反映證券投資淨流出900億元，其他投資淨流出750億元。

金管局副總裁李達志在匯思撰文指，其他投資淨流出反映外匯基金季內資金調撥安排，令外匯基金存放於本地銀行的外幣存款增加，有關調撥提升了銀行持有的外地資產，所以記錄為其他投資流出。

至於證券投資淨流出900億元，與去年每季度平均1541億元及今年首季2229億元相比，幅度並非特別高，反映本港居民一向有購買外地股票及債券。

李達志又指，國際收支平衡報表統計的資金進出，與香港銀行體系存款水平沒有必然關係，日常經濟活動即使不牽涉銀行體系存款變動，仍可錄得金融帳戶資金流入或流出。

他指，若出口商利用美國銀行存款購買美國證券，交易不會令香港銀行體系存款有任何變動，但金融帳錄得的流出會由其他投資，轉換到證券投資，這些活動不代表所謂的「走資」。

依家真係連文宣都要開花, 靠區議員就大鑊啦! 仲要等出年?

[行動]唔好以為過咗1月1號就周圍都有連儂牆—文宣都要開花! A4 size label 周圍貼! (更新)

推唔郁都照推，順手借個位
（重要原則）想經濟攬炒，必須先紅後藍，否則只會事倍功半